[多圖]養咗第一隻角蛙後, 返唔到轉頭

是咁的，
我本身係對蛙類冇乜好感, 更加唔好話養佢地
但5月時俾一個熱愛爬蟲嘅朋友狂俾得意角蛙我睇之後，
我就俾佢感染到買咗第一隻角蛙

於是，5月到而家已經有3隻了...
但見到好得意嘅仲係好想繼續買繼續養呀

我第一隻養嘅蝴蝶角蛙 - 文太 (我知本身文太係紅色)

↑第一日返屋企 31/5/2019

↑個肥下巴

↑啱啱返屋企著燈影, 瞳孔未收縮晒

↑一個月前上手SIZE

↑唔知喺度望乜

PO住一隻圖先，晏D再放

個樣幾搞笑

好得意呀
難唔難養?

一直都想養蛙
想問駛唔駛買好多裝備?
同埋會唔會叫（特別係夜晚嗰陣）
呀仲有係唔係一定要餵昆蟲

拎黎炒一定好好味

幫手推唔該 好緊急
[重要] 而家咁樣8月5會唔夠人

幾得意

啲行為都超搞笑呀
所以而家已經有3隻

唔難養，佢地3-4日先食一餐，7-10日先屙一次，每2日換水，亦唔駛好多位

好得意啊
期待更多圖

笑死我

摸牙

幾錢隻？

唔駛好多裝備架咋，一個兩棲盒，$20左右，加過濾水就養到。

可以唔餵蟲，有角蛙專用糧，我都淨係餵糧加營養粉。

大個咗，如果係男仔就會叫

留名 想養 老母唔比

呢隻$250

幾得意喎

嗚啊 望落好治癒

有冇黃蛙？

會唔會夜晚係度係咁叫？

好可愛

好多寄生蟲 煮黎食個時要小心處理 唔想見到手足毒死冇力抗爭

諗起單身男女

我3隻都係綠色

邊到買

公蛙求偶期會叫

唔好意思入嚟阻一阻大家
8月9號咁重要嘅文宣點解完全冇人講幫我推一推上熱門
［推啊］8月9日和你飛一連三日夢遊機場接機旅程

我以前都有養過兩隻但係都死晒啦

金魚街樓上鋪，或者網上爬蟲賣買區

田雞煲

貴？

我都養過隻橙色既蝴蝶角蛙 不過死左
角蛙真係好得意

Lm

就去到最危險既冬季

想睇下你個缸setting 樓主有無餵過蟲同金蛙

紅燒

你食過第一隻之後，先係真正返唔到轉頭

kerokero

不要只推,試著說「罷工要加不合作運動」 偏地開花 各自爬山

未簽既幫手簽下 唔一定有用 但唔做一定無

【白官聯署：美國應該停止出口人群管制裝備予香港警察】

感激!

香港人 唔好放棄!
__________________

*8月2 : 公務員罷工集會
*8月3 : 旺角
*8月4 : 將軍澳 + 港島西
*8月5 : 一齊罷工 7區集會
返工放工幫手air drop
停止前線義士受傷被捕

我地要真普選 不要空降假特首

又係你

摩牙

磨牙 好cute

講得意真係饅頭蛙第一，樓豬有冇考慮波子角都正

不過價錢就貴好多了

咁養女仔算 如果要養 好嘈

好耐冇見過

最樣衰既生物

第一隻好似係年半前養其實我都唔多清楚第一隻係啡色第二隻係綠色係我細佬養嘅我記得我啲同學好驚然後每次嚟我屋企都當自己打war game咁 但係其實佢哋兩隻野都幾乖幾得意

豉椒

但係我係餵昆蟲一定要刪好過盒如果唔係夜晚啲昆蟲就會彈到周圍都係第二朝就會發現好多屍體

叫春

唔識欣賞

咁有冇得絕育令佢唔好叫春

好撚cute

紅蝴蝶都好可愛呀！！！

^之前我fd去旅行放咗我屋企托養
朝早起身見到佢咁嘅pose，
勁好笑

個POST開得好合時
男朋友早兩日買左隻
SEND咗呢個POST俾佢
利申 驚呢啲野

唔知點解望住佢啲紋路覺得個身好痕

無錯

又幾得意

清蒸

通靈之術！！！

其實d蛙平時會做d乜
佢地㢌屎係點？

田雞

Yum Yum

已經唔係唔難養
係好易養

孜然角蛙

多圖唔該

跳左出黎點捉返佢入去

幾年前個隻
睇到個post 又想養番 不過無時間

養毒箭蛙啦,可以用黎對付黑警.

上熱門 btw好可愛

有無得領養架? 平均壽命有幾多?

舊登仔實有見過

依家霸王角蛙個價跌到500幾600就有，可以買多幾隻

自己mix d 蝴蝶角出黎

係佢patpat 兜番去上手

[緊急] 基督/天主教徒 禮賓府星期六要人

唯一好彩係香港冬天凍極有限

大部份時間唔郁 坐係度

工聯會教整炸彈班係邊度有得報名

佢知唔知你係佢主人嫁
摸佢會唔會特別乖

[member］
我等佢大啲先轉土養，而家好簡單。

我驚蟲，
活體我可能會試魚，
其他不了
[/member]

成個波波咁

饅頭蛙超級可愛！！！！！
不過一定要餵蟲，不了

我有一隻波子。

呢d 係咪養極都係咁細隻架？
定之後會變到勁肥勁大隻？

會唔會叫

幼蛙未分到男女

係邊買架呢款缸 我之前個個要自已cut綿

屌你個user name

得意到爆
驚青蛙都想摸兩摸

養大d比佢含手指

我有屋企人本身驚蛙，但而家都覺得佢得意

想一野踩死佢

好得意

不過係咪超細粒？

比佢咬到痛到痴線

毒蛇 蜘蛛

個身脹卜卜好過癮

我本身冇話抗拒定係咩因為屋企人都會食田雞純粹係養咗佢哋之後就發現原來真係幾得意除咗會喺我私補嗰陣時呱幾聲喺度嘈或者有一次佢自己跳咗出嚟喺廁所度搞到亂晒我都係覺得佢好得意有叫過細佬再買過另外一隻但係佢而家又轉左養其他動物但係我啲朋友仲係好驚蛙

我都最近開始養緊爬蟲
養左隻毛蛛 仲好細隻

以為係咩標題膠post 一click入嚟
我無嘢講

我都有養

想問下一隻大概幾長命?

屌你老母

角蛙適合咩人養呢？
係懶又想養下野既人
1.唔洗你成日陪佢玩
2.餵食頻率幾日一次
3.唔會叫春，我之前養咁耐都無聽佢叫過，夜晚好靜
4.換水又幾日先換一次
5.缸setting 簡單，水碟，加角娃底材既泥就ok,冬天唔想佢冬眠就加番張暖毯係下面，新手唔識冬眠好易死
6.餵食生糧又得，角蛙飼料又得，適合怕餵生鼠既人
7. 一日廿四小時除左食野就係扒係到唔郁

係咪要餵甴曱

樹蛙都好得意但係要食甴曱不了

頂 如果係抽到男蛙 一陣佢夜晚叫嘈住我老豆瞓佢可能掉佢出窗

我睇Youtube話呢啲一日到黑都匿喺泥入面
應該好難摸到

保持環境清楚同埋個溫度有控制好係唔難養

金魚街買？

邊間買靚？

樓主嗰隻應該叫斯路

一開始養同5蚊差唔多大

我咁問好蠢 但佢哋會唔會認得你 同你會唔會特別親近？

水最好日日換

好驚 唔識欣賞 望住個身好痕

好得意

買個大啲嘅缸同埋造景俾佢地啦

個缸就係佢地成個世界

設備同造景好麻煩

人工飼養大概5-6年或以上

我有喺爬蟲gp見過人唔養放出黎，
但幼蛙我見都係買

轉土養係就咁加土就得?
同埋冬天係咪要買暖管？
sorry好多嘢問

我見人話繁殖唔是咁易

呢個真！

影多d相上嚟睇下 冬天是咪要用暖燈之類

我啱啱問咗我細佬佢話鋪頭嗰度叫隻野做青檸唔會係品種名嚟㗎呵

聽講冬天好易死

咬唔咬人同有冇毒
你放落隻手度唔驚佢一嘢走到你手臂再走勻全身咩

請支持領養！

好得意

我嗰陣都係俾角蛙吸引咗入坑 後尾愈養愈多爬蟲 非洲牛蛙 大口蛙 鬆獅 豹紋守官 睫角 球蟒 六角恐龍
變咗動物園

老母話核突唔俾養

我唔知佢認唔認得我，平時摸佢都好乖

求相

不安

以前養左兩隻，第一年過冬兩隻都冇事，反而第二年過唔到冬

睇品種，波子角蛙同秘魯角蛙成體都係好細隻。

有啲就8-10cm都有

師兄可以自己開過post一齊討論，以前我都養得幾多

公嘅話發情期會叫

波子都貴喎

我喺我買蛙個fb page度買埋，我見淘寶都有

網絡歷史文化遺產

文太而家大隻咗，
不過我另外兩隻好細粒

冬眠

應該係話啲毒性對人類近乎無害

領養代替購買！

所有毛蛛都有毒係視乎高唔高，呢隻就勁低
叫做智利火玫瑰 好溫馴，好少聽到會咬人 除非你可能整到佢Feel到有威脅啦 不過咬到都唔怕，佢毒性係低到俾條麵包蟲佢都要毒成1,2個字先殺到，所以對人無害

唔驚呀 佢郁得好慢 佢走上黎既話用手擋一擋就得

實會架，唔係點繁殖。
我覺得佢地識識地諗野

依家已經有專用角蛙糧，係粉黎既，溝水可以捽到一粒丸咁再餵佢地。呢啲發明對驚蟲既人黎講簡直係

要5要加濕器？

真係養過先知佢地嘅可愛！

認真po

連登好似唔多人養
Search過既Po都係屌人養蜘蛛唔知咩心態之類

圖

5-6年或以上

肥蛙想屌

好得意
第一張同監獄兔嗰隻一樣樣

換水我就2日1次，而家夏天我就日日換

養一隻角蛙 餵蟲既話 買完10蚊一堆蟲 但隻細蛙一次食一條 結果次次都未食哂 d蟲就死哂同d蟲勁臭

所以標題一定要打定驚蜘蛛就唔好入

以前養過亞巨食鳥真係好大隻好有份量，不過踢毛真係要好小心

正
養到冬天可以加條臘腸整成田雞臘腸煲仔飯

----
[極重要] 聽日開始全民查閱選民登記冊

係咪姐係牛蛙

差好遠

角蛙食角蛙糧就得！！！

絲打好靚女

同埋人最驚唔係毒
係佢受驚甩毛
啲毛掂到皮膚就

第一隻野好搞笑

監獄兔

如果你屋企多甲由
不過三四日就捉一隻俾佢算啦

咁養之前要諗清楚

我都驚佢踢毛多過俾佢咬
要掂佢後面既話我多數都唔會直接用手

啲人成日話養土

好正呀!!! 超想養!!!

養過一隻 一直相安無事
去6日旅行返到屋見佢反左肚

養土 笑左

其實唔會好嘈 冬天完就會叫下咁 平時都冇乜

巧得意

唔好呀

幾長命

咁如果我養嘅話我隔住個缸睇算

睇邊款啦 呢啲應該無咩既
我因為都係新手先專登揀佢，貪佢夠馴
巴布嗰啲就真係唔好亂搞佢

D色好靚 平時上手會唔會驚人?咬人?

養緊2隻留名，2016年開始養

巴打係張圖死link喎

我入啲TG/Wtsapp Gp討論算啦 呢度開應該秒沉

支持領養 代替購買

開啦 我無養但都想其它巴絲開發下我好奇心

養夠1000隻放去捉狗

好QQ搞到好想養
但我怕摸爬蟲類

我想入！雖然我冇養

我覺得都認得少少少少

有啲嘢唔鍾意點睇都係唔鍾意，我明

我等佢地大隻啲就會土養返

青蛙好噁心

土養可以睇睇^
冬天用暖墊嘅。

多嘢問先好，好過唔清唔楚買咗又後悔

以前解剖過

新會員？
而架都無人用恥笑三寶了

見啲教學都係用暖墊

好打意

應該青檸色南美角蛙，我估

唔係滑潺潺架

爬蟲我暫時淨係接受到角蛙

無困住佢
佢會唔會周圍跳?

俾隻得意嘅佢睇

係得意既

成日都想試下摸蜘蛛屁股啲毛
不過淆底

會我個隻之前跳左入廁所搞亂檔

係好q貴…
不過太可愛，忍唔住

滑嘟嘟的東西好可怕

小心進化成 Demogorgon

驚啱我，懶嘅話高夠力仲好，唔駛開

我經驗 唔好養定左轉環境，會壓力過大而嚇死

係軟唔係滑架

我係驚唔小心一腳踩死左佢
角蛙係咪有分波子受蝴蝶
係咪只要係角蛙係可以唔喂蟲 喂糧

我唔多清楚but我個隻餵蟋蟀

我冇用嘅，濕度維持70-80都ok

牛奶蛙路過留名

個樣係

係小丑蛙呀！！！！！！

用糧啦！

sor,我冇打驚蛙唔好入

Cute

饅頭蛙我第一次睇都中左毒
其實都係500幾蚊隻有得賣
但後黎知道d真相就無買
因為佢地係極細膽 極難人工繁殖(雖然好多物種都係）
所以買到既多數都係野生
宜運送過程又會嚇死好多隻
就算買到都好多時唔開口

下 咁簡單 ， 仲可以畀燈光照？
唔係話 要陰暗咩 ， 我仲以為要放啲草呀 ， 水羅漢之類落去

你諗住大概幾耐先轉土養？

食唔食小強?

可以做吓research，睇多啲，再諗清諗楚先養
佢地真心得意嘅！

本身勁怕蛙嗰類 你第一幅嗰隻真係嚇親
咩品種嚟？個樣好滑稽點解你地夠膽拎上手
我連手機望都要擺遠少少先敢睇

呱呱

水質真係好緊要

鐘角蛙就危險啲囉

樓主個隻有無脫過皮 會見到佢地整左個透明膜落水

請問蛙摸上手咩質感
係咪滑潺潺

幾日前入左守宮個post
睇咗個YouTube Channel叫香港爬道
跟住就睇左成晚 條痴線佬蜈蚣毒蝎都照養
好專業認真 好有型

好啦好啦 開個Po

You like Nougats?

軟多過滑 唔係核突感覺啦

突然好想食田雞

蝴蝶角蛙就好定嘅，啱新手養。
佢地會咬人手指係以為有嘢食，但其實你從佢屁股抱起佢就冇咩問題

圖！！！

個隻奇怪魚咩名堂？

清蒸好

入黎簽左佢 斷popo武器

仲差二萬一炸

角蛙心諗：「邊個搞我後面」

我第一次嘗試徒手捉佢，未掂到已經手震
但試咗一次就冇嘢了

六角恐龍

係咪bb
好cute

Ching係咪讀bio？希望唔係
因為大學讀bio解剖嘅青蛙係要親手殺
雖則云本身對青蛙唔重好感
但親手斷頭毀脊髓嗰下真係好深刻

And btw青蛙唔係爬蟲類而係兩棲

會走佬，但唔會周圍狂跳。
角蛙係唔多郁動嘅動物

喂草蜢定麵包蟲？

易到仆街

呀呀呀熱菇熱菇？

角蛙有好多品種，南美角蛙，霸王角蛙，蝴蝶角蛙，波子角蛙，秘魯角蛙，巴西角蛙，鐘角蛙

糧/面包蟲/蟀

可以唔餵蟲的

我都有養阿

係蝴蝶角蛙，係雌性。養左有一年多，差幾個月就2年

歲數就唔知，因為屋企人買

好得意！！！

我屋企果隻夜晚會係咁叫

好簡單咋，唔可以曬太陽，平時開燈係ok

皮膚有毒嘅係毒箭蛙
不過毒箭蛙本身啲毒都唔係自己合成
係由食咗嘅蟲度濃縮出嚟，好似係

應該係「角蛙角蛙」咁叫
細個睇電視教

5-6cm左右，其實文太而家都可以換

[慎入] 爬蟲飼養集中討論區

+1

Basic settings 要幾多budget 到？

勁似秦煌

[慎入] 爬蟲飼養集中討論區

集中討論算啦
咁多啲人討論 睇下其他巴打養咩都好嘛

第一隻青蛙好過癮 尾三個張隻野 好似懵撚咁

有！
有影到佢脫皮，勁可愛
唔知點po video

唔養非常牛蛙？

平均壽命有幾耐？

都有七八年

係，呢隻係波子角蛙

直接用手摸，但摸前會洗濕對手。方便摸落去，唔會令到佢唔舒服

BTW其實個網嘅青蛙好似係golden toad
印象中係近十幾年絕咗種

屌你老母佢只眼仲識眨

可以餵蟲，魚，乳鼠，角蛙專用糧。

我就餵糧嘅

小淫蛙

諗起細個睇火影個龜仙人
（唔知係咪咁叫

我屌你 好撚痕

同會唔食野 我第一次以為佢要死 google完先知咩事

隻綠色好靚，身形都好好睇

最麻煩係毒箭啲毒係由食物度濃縮出嚟
搵唔啱品種嘅蟲蟲就咩毒都冇

我未見過呢種！！！係咪一路都好細隻？

好靚仔
有冇毒

咁似蘇泳康嘅？

連埋糧同營養粉，$200內。
蛙就睇你要咩品種

有呀 隻隻毛蛛都有
呢種智利火玫瑰毒性好微 對人無害
除非有敏感

共鳴乘以3

仆街睇到條蛇嚇到我彈左起身

Pepe

宜個係上年上冬天個時影

可以係完全唔食，試過一個半月唔食。

嗚呀好得意
好想篤

六角恐龍唔係白子會好核突
不過啲科學論文話斷手斷腳生得返呢啲好勁

扁嗰隻有啲恐怖，咩青蛙嚟
諗起pipa pipa

條蛇好靚喎

第一眼即刻諗起

即係咁 佢成世就俾你關左係個籠到
你覺得佢開心咩

文太一開始都拒食，用咗半個鐘先開口

咬你就仆街

好好笑

青蛙唔係田雞呀

個鳥居好正

見到就扯火

呢條已經唔係靚嗰啲基因
想買條白色

叫大口蛙或者小丑蛙 水養㗎

Kero kero kero 將得到世界

都好靚啦
我都有諗過蛇 不過屋企應該真係接受唔到
同埋Set既野多過毛蛛又要餵老鼠 Pass

可否pm埋我

見佢個樣搞笑先想養

夠喇

本身唔係特別鍾意，但幾可愛啵

好細隻

咁得意都3個負皮

屌，睇到毛管棟

笑撚左

田雞粥

其實一個兜一個水兜就夠 最大心理關口要接受到冰箱放雪鼠
其實依加有蚊糧 但好大機會唔食

好肥呀

去克服

文太

最好唔好用手搞佢屎忽我覺得
一間佢踢毛中左你隻手會痕

養左幾年梗係肥

post毛蛛實比人屌到仆街

之前蠍子我都養過，仲易養過蜘蛛，由其沙漠蠍

不過毒性係令好多人憂慮既因毒

俾屋企屌死 放呢啲入冰箱既話

你可以係youtube開個新帳

我po張相 負評數直線上升
毛蛛唔恐怖啦 無毛閃令令既咪仲得人驚
蠍子 型到仆街
帝王蠍睇Bowie Chan介紹話毒性無乜野
又係算馴可以上手 應該都啱新手

睇到好想養番

想養多次蝴蝶/秘魯

以前我都有跟bowie買過蛛

因為自己覺得尾粗個啲型好多，同埋沙漠型乾淨啲感覺上，最毒養過黃肥尾同黑粗尾

土養會唔會吽昆蟲？

老母一個唔覺意拎左黎加餸

有貓嘅話會唔會搞鳩佢

+1
我嗰隻鍾角上年唔喺到

冚家炸田鼠！留佢老母你食！

最大都係10cm左右

養開守宮都有諗過養角蛙
但佢大個之後會好大隻所以有D卻步
人地D守宮真係好正 自己果隻日日都係洞訓

哇呢啲毒到爆

我以前都有養蕃茄蛙 好可愛。。。
近日都想養翻 好想睇下個facebook page 介唔介意比我

巴打養左幾耐？係咪由蝌蚪開始養？

好搞笑 搞到我都想養

隻野識跳舞？ 擺pose

一定會有少少

壽命平均幾長

好得意呀
但隔離post話佢咬人咬得好密
有d抗拒

咁冷靜既 我嗰隻一有少少野驚到仆街

我第二隻入手就係秘魯角蛙

角蛙有無其他顏色
定係全部都綠色係啲紋唔同
養大咗就一定要轉泥養

一個月就要換土

好似火影入面個d蛙

我見到有台灣人都有養住貓養角蛙，我估睇貓仔性格

角蛙大小睇品種

我隻秘魯就係咁

又放毒
秘魯 同蝴蝶係最最最得意

Wa 搞到心郁郁

巴打，我之前有睇你個post ，我地應該係差唔多時間買
仲要係同一間

好醜樣好得意

其實有好多色。
但我養親都綠色

^退紋黃金角蛙

^紅蝴蝶角蛙

仲有啲變異，不能盡錄

火影入面個個係文太
龜仙人係龍珠同埋係人唔係龜

睇吓佢望住你笑幾得意

叫 牛奶樹蛙
成體會有微毒
摸完洗手同唔好捽眼就得

幾錢？

屋企有養貓 會唔會俾隻貓食左？

同好

停一停諗一諗！
大多角蛙品種成體會有大半隻手掌咁大，大概7-9cm。
公嘅話發情期會叫嘅。
乸會俾公再大少少。
除非你養秘魯，波子，石頭鐘角

正啊

好得意但唔想餵蟲

樹蛙要食活昆蟲
唔郁唔食

好得意呀
收埋自己入泥真係勁過癮

其實可以餵角蛙專用糧
開水搓成波仔咁
甚至有人餵大粒龜糧都可以養得好健康

刺身

蛤蟆演

有時挖得太深又驚佢係咪夏眠

想養豹紋守宮但屋企人好驚

Seems delicious

不同的角蛙糧

我都好驚

我明，心掛掛

想養大口蛙 睇人地影個啲佢好似成日叫 好搞笑
想知食糧得唔得 同埋我望hk好似好少有賣
同埋尾二個張係咪守宮定咩 相對上係咪需要多啲打理？
爬蟲類新手
不過聽人話大口蛙好易養
睇台灣有個ig佢話放係廁所養 基本上唔洗太理佢

師兄

文太
樓主係自來也？

你老咪第一次聽人講火影有龜仙人

冇毒?

人地嘅秘魯，
好得意

明明好靚仔

最易養?

冇

好肥咁
好搞笑

吹蛙梅雨

好得意
我由細到大都好鍾意爬蟲類

角蛙有牙齒?

我成日睇佢片介紹爬蟲
真人好似幾Nice

可以考慮下養呀
你克服到餵蟲就得 Setup都算易

龍珠個阿伯先係龜仙人？

咁火影個隻叫咩名

小學大花園嗰度有塊田 成日捉啲菜蟲 夾竹桃天蛾幼蟲嚟養
前排又好鍾意攞啲餵食用曱甴嚟餵朋友隻蜥蝪
見到佢好似食薯片咁好滋味
不過屋企人接受唔到呢啲嘢

問咗個台灣人，佢話：
「如果蛙不動是可以的，
因為蛙動貓才會好奇，想摸他們
我都會看著。
其實長時間相處後！貓會對他們沒興趣了」

先斬後奏啦
我屋企開頭反應都好大
而家已經無野 有時仲八掛望下佢
又唔似貓狗佔好大地方 一個飼養箱啫

屋企已經有隻龜同埋狗 我驚一養佢地又嘈

有架！
佢打開口就咁望會見到2隻，
但其實佢有一排牙

大口蛙好易養呀 基本上唔俾毒藥佢食都唔會死 試過餓佢半年
可以食糧 但要訓練下 同埋水會易污穢啲
尾二嗰張係最尾嗰張鬃獅嘅bb時候 都易養呀 但要曬燈

勁驚青蛙有時行山見唔到啲蛙但聽到啲聲已經起晒雞皮勁驚唔敢想像跳左上身會嚇到點樣

佢個樣完全係→ 拒 絕 進 食

世界嘅破壞者

養蛙臭唔臭

食咗你先呀腸腸

出聲讀一次你段字
好似一堆小精靈名

你餵咩？點餵？有冇擦吓佢咀仔

青蛙唔係兩棲類咩
點解咁多人話爬蟲...

係兩棲，不過香港通常係得啲爬蟲鋪有，所以會當講埋爬蟲

唔臭

蛤蟆龍蛤蟆吉

唔該晒巴打詳細解釋
想問大口蛙邊到會買到 易唔易買到

佢間屋裡面有無咩裝飾

你成日有得吊西叫少d定以後冇得吊西叫大聲d

暫時冇,等佢遲吓換土養就會俾小水盤同屋仔佢

好撚得意
之前想養但知道要餵蟲即刻放棄 好撚驚蟲類

睇完好想養

角蛙有角蛙專用糧，可以唔餵蟲。

利申：我都好q驚蟲

留名

都係嗰句，停一停諗一諗。
大多角蛙品種成體會有大半隻手掌咁大，大概7-9cm。
公嘅話發情期會叫嘅。
乸會俾公再大少少。
除非你養秘魯，波子，石頭鐘角。
同埋有機會當咗你手指做食物，咬你。

可以上網睇多啲了解多啲

好核突

好似旅行青蛙

角蛙個零星期先疴一次屎，而且都會疴喺水碟度，見到就清，好方便，基本係無臭味

有冇試過用繩釣？
可以用舊糧磨擦吓佢個咀仔

食金蛙

藤原文太

臭唔臭

活體我基本上唔餵。
除非隻蛙真係死都唔開口，
我先會考慮餵魚。
不過會做好檢疫先餵。
驚有菌

一係可以等多2-3日先再餵

手仔好壯

唔算啦 我嫌佢瘦

養龜定蛙好

我養緊守宮🤗🤗🤗

角蛙都好得意😍😍😍

似佛系蛙

睇你鍾意乜多啲咋喎

係咪用溫水煮

不了 好驚

本身養黃金角蛙, 過完冬唔開口死左

me toooooo

可唔可以真係好似寵物咁成日拎上手同佢玩架？

角蛙就唔好成日上手

講得出細個睇火影都知咩事啦

咪答左你係蛤蟆 文太

我諗起頭D

我都係比佢嚇親

條友真係唔識架喎

想問樓主養左角蛙之後有無對田雞免疫？

事源去親街市見到一籠籠田雞都覺得好突核想行開d

屌，火影龜仙人，佢係咪出來搞笑

以前易 依加少好多 可以去魚佬爬蟲睇下 或者入facebook group 再唔係行下金魚街有機會都有

死肥野

見到笑撚咗

嫩過雞肉

本身都中意呢D爬虫兩棲類(除左蛇)
但蛙蛙真係好正, 肥肥地好得意
想問, 通常你拎佢上手會唔會好滑潺潺??

係軟架，唔會覺得潺

係咪會拎個胃出黎自己洗果隻
屋企養貓 隻野應該做左食物

蛙蛙煲

壽命幾長？

點拎上手架
等佢自己跳上手掌 定點樣捉

btw 超級得意 好想養好耐

我想睇角蛙對戰

鬆獅？

Patpat剷起佢
佢上唔上手就都係唔郁架所以好易捉

classic

應該唔係

5-6年

都可以，我會從佢屁股位兜起佢抱起

可以嘅，不過做多啲research諗清楚先

除咗我隻秘魯

相more more please
係呀我會做多啲research先決定養唔養

只你老母咩

隻呀

本身好鍾意樹蛙同癩哈蟆，但角蛙真是麻麻，不過睇睇下你果隻又幾cute喎。

樹蛙補圖:

IG: moonnight.17

老爺樹蛙都好搞笑！但都係嗰句，要餵蟲不了

想問下問題
個缸要幾耐洗一次？
上網睇話唔洗佢會俾佢自己d屎尿毒死？
咁如果用土養咁深色，點睇到佢有無痾到屎？
同埋無太陽光得唔得？想收埋係房養

我自己 如果冇特別污糟 缸就半個月一次
環境要乾濕分離
通常係一邊生化棉(乾) 一邊放水兜(濕)
角蛙尿係透明 所以水就一、兩日換
痾咗屎就立即洗 換水
土養嘅話 得閒可以撥下啲泥 通常啲泥會包住舊屎
好易搵
冇陽光可以 佢唔洗曬太陽

咁會唔會有味道？有d post話無味，有d又話d水好大陣味

下面隻角蛙養左一年多啲啲
肥到成隻漢堡包咁

我冇特別去聞啲尿
但我平時唔覺有味
但如果隻蛙有寄生蟲 皮膚病 就會好大浸味

Cute到

老爺肥嘟嘟真係好得意

係幾得意，但知道佢地食蟲同曱由之後就覺得好核突

最尾死晒

咁細空間，啲青蛙ok？

蛙兄

咁佢會唔會悶？
有無改名？

啲水大味係因為屙咗尿

我就日日洗，但其實2日洗一次+換水都ok.
一有屎就一定要換，
佢地啲屎尿有毒素，而蛙係用皮膚呼吸同好敏感，會吸收咗啲有毒素

土養會睇到痴埋一舊。

角蛙唔曬得

佢隻綠徧藍，好靚仔

我有聞，啲尿係臭

角蛙係可以食糧

唔會變性咩

佢地本身就唔多郁，你俾多嘢佢都冇用
我3隻都有名

報到

啲色咁sharp有無毒？

正
啲角蛙成日壁咚真係好過癮

角蛙冇毒

兩隻分開養架
隻角蛙長期唔郁

紅蝴蝶？

佢似 但佢係蝶紋巴西

我宜家有養豹紋守宮
初步想養多隻角蛙
如果想就算佢養大左都唔會大隻得去邊
應該養邊種好？
係咪細細隻果d成體咬人都唔會痛得去邊

另外附上我隻守宮

一見到第一隻張相

喺office 度笑咗出黎 diu你

食咩多

呢d品種細細隻 咬人都係唔太痛？

屋企唔比養唯有咁

一屋企冇位
二黎我都準備放啲蛇
因為屋企有隻貓

5/8 九巴不合作運動 正式啟動！！！

有興趣請入Group

巧得意,BTW難唔難養嫁?

大約幾錢到一個月？
唔計一開始買既野

Pepe!!

頂你

建議你唔好做飯盒黨，買翻個高小小既缸，加底材山洞同水碟
其實動物長期係缸邊好多時都係飼養環境唔合適既廣告
當然重有其他因素，例如佢肯唔肯開口食

養到熟拎去前線幫拖

用咩鏡頭影？ 1.4光圈50mm？thx

屌你蟈人咩

會唔會好臭？
我兩隻龜仔一日唔換水就好大陣味了

覺得巴西好惡

想體型細既, 可以揀秘魯、波子、石頭鐘角

角蛙糧

我想搵呢個扭蛋搵唔到 !!!

好頂癮

一包糧有排食, 你一個月內都唔駛點買野比佢地。
如果好似我咁用兩棲盒養, 用得最多係水。
如果你土養就要買泥, SUDO角蛙泥 2.5kg 魚x水族賣$118
3星期至一個月左右換一次土, 一包土用到幾多次就睇你個缸有幾大

me? 我用手機影 Nokia 7 plus

佢地d尿係會臭, 但唔會好大陣味, 你2日換一次水係ok

有冇毒？

個肚咁漲，撳落去咩手感？
徒手掂會唔會有菌？

大個左成大舊野就唔可愛了

又青蛙又蜘蛛老鼠 搞得依啲爬蟲類物體通常啲人都唔方正常
我都估到睇吓青蛙會突然間開始有人post蜘蛛曱甴
成堆單細胞生物唔識認人仲會咬返你轉頭,恐怖兼無聊..我都睇到毛管動
好心正正常常樣隻貓就算啦

ching你押晒韻
摸落係軟林林。
另外,我估咩動物都有少少菌。
掂前掂後都要洗乾淨隻手,
掂前洗乾淨隻手係預防手有化學嘢、毒素, 驚傷到d蛙。
因為兩棲類嘅皮膚都具有通透性，對毒素好敏感。
掂後洗手就係自己愛乾淨

大隻咗好肥都好好笑
同埋睇品種

其實唔啱可以出返去, 冇必要攻擊人。
咸魚青菜各有所愛

旅行青蛙

好搞笑

zip喺水盆仔隔離好過癮

求多圖

介紹返我第二隻入手嘅角蛙 - 秘魯角蛙
秘魯角蛙係世界上最小型嘅角蛙
(波子角蛙只係角蛙嘅近親, 唔是真係角蛙)

正面影成日笑咪咪, 個樣好傻好可愛

↑第一日返屋企

↓見到角蛙糧就成日嫌棄樣，成日就對蛙鄰居誘食，琴日就眼金金望實波子

↓日常圖

我都有養到

收到巴打 但因為佢仲係幼蛙3cm左右，我唔會比咁大個環境佢，加上用底材驚佢誤食，佢大個d我會幫佢轉環境，多謝巴打既建議

好易就嬲 不過我呢隻還好

我都係打算咁

聽講野外成體可以大到20cm

我另一隻已經幫佢轉咗土養，初嘗試

大大隻肥嘟嘟諗起都正，乸通常大隻d

巴打玻璃缸？

得返隻眼，好好笑

係啊，係魚佬買咗間豪宅比佢

我諗住買魚佬個亞加力缸

我本身都想買亞加力缸，最後覺得雖然玻璃缸貴小小，但好似襟用d

我諗住亞加力拎去清洗方便啲

玻璃較重清潔好似好唔方便咁

我之前睇中呢隻亞加力缸，好似唔錯

我係想買呢隻，不過全透

依種透明好靚，之前喺舖頭見過

想問下秘魯同波子角蛙通常一隻幾錢？

火影個隻？

好靚

請問秘魯係咪唔識大永遠都細細隻咁？
同埋文太正式係叫咩名 兩隻都想養

要用泥養架，太濕會有皮膚病

好多時都係養泥

係諗起火影先改呢個名

我都覺得Nokia影得唔錯, 不過當然我有事後執過少少,但都靚過我本身部v30
可能因為我跌得部機太多

秘魯角蛙成體 : 5-7cm 視乎公定乸, 乸會大d
文太係蝴蝶角蛙, 成體會有8-10cm

其實只要做好乾濕分離. 棉養or兩棲盒都得，唔一定用泥養。
不過泥養對角蛙黎講一定係最好, 因為最接近係佢野外生長環境。
所以我都建議5cm以上嘅蛙最好轉泥養

冇計佢地天性係挖泥匿埋

太少水😂😂😂六角龍，圖

想問溫度要點樣keep？keep係幾多度最好？
擺係廳有時開冷氣又驚會凍得制

24°c-28°c都可以，當然28°c 係最合適

夏天黎講基本上唔太需要特別緊張keep溫度嘅問題，因為有水，如果太熱會自己去浸水

因為佢要上水面呼吸 我驚太多佢會呼吸唔到

而貓貓主子依然鄙視地球人

明白
用SUDO泥係咪最好?
我覺得又唔會令到隻蛙蛙太污漕 同埋又可以比佢挖下泥
但係咪唔好鋪太深 驚佢會冬/夏眠?

我個人覺得sudo泥比較乾淨易打理。
我估土嘅厚度大概埋完會見到隻眼嘅程度？
我都唔係好知土要幾厚，未研究，淨係睇咗可以用乜泥

同意 但冬眠要點過
其實我就未入手蛙蛙既
依家努力做緊功課 想將來隻蛙過得好D
有無谷 大家交流下

好欣賞你，做好晒功課先
真係好重要！

可以睇呢篇嘢↓

同埋呢個youtube channel↓

btw,未有group

個channel睇左一半了
篇文要D時間 睇黎今晚唔駛訓

等巴打你開谷

想問下 秘魯 波子 或者黃金 通常一隻幾多錢？

因為蛙天生係掘洞高手 你俾啲底材佢有時會喱埋自己，可能天氣/壓力 養佢係缺佢已經冇得周圍走 如果佢有底材運動下手腳冬天好危險

我自己就中意用椰泥

屌打錯唒字 養佢係缸 佢冇底材

認主人？

我家個隻黎咗我屋企幾日都唔肯食嘢
用夾fingfing扮活物都唔肯食
仲有手推開個夾/用頭撞個夾
而家成日都背向我/匿係個角落

椰土見到要篩土同曬

好靚喎
幾錢到

我買椰泥磚 買翻黎浸水就得

85之後

[參考波蘭成功例子既最佳戰術] 完全剋制政府冷處理 - 罷買
一個最有效既長期戰術, 麻煩入去睇睇

1. 週期性罷買係相當可行既一個戰術, 因為更能夠令普通人適應
2. 罷買影響力可以好大
3. 政府用冷處理戰術,打算拖至9月,而罷買係開學之後一樣可以實行,可以向社會施加壓力既最好方法
4. 罷買比遊行, 三罷, 更能夠說服中立派/和理非行動

睇完篇野之後覺得都幾難養

睇品種

咁簡單！

養落其實ok,主要係冬夏眠要小心，其他時間都輕鬆

秘魯我當時買$370
波子$2000-3600
黃金$200有找

幾時會有group

主要用鰓呼吸，如果太少水會迫佢上陸地😂😂😂

五日，係魚街碧lake買

推

隻蛛好靚喎

覺得養貓狗就正常但養爬蟲種就唔正常
依啲人嘅心應先難理解

隻蛛仲細 大個仲靚

啱 各有各養啫
利申 貓狗都鍾意

養爬蟲類最正係整埋natural enclosure，觀賞性爆燈

文太好得意呀放多啲佢既相啦